# Описание
**vk-dialog-backuper** — программа, предназначенная для резервного копирования личных сообщений из vk.com.


# Инструкция по установке и запуску
Пользователи UNIX могут установить vk-dialog-backuper, используя следующие команды: 

    $ git clone https://gitlab.com/r4rdsn/vk-dialog-backuper.git
    $ cd vk-dialog-backuper
    # python setup.py install


# Использование
Взаимодействие с программой происходит через интерфейс командной строки. Базовая команда выглядит так:  

    vk-dialog-backuper

После её ввода программа запросит данные для авторизации (пароль при этом не выводится на экран) и начнёт резервное копирование в zip-архив со стандартным названием, например, ```vk-dialog-backuper-31-12-2018-24-59-59.zip```. Если пароль не был введён, то программа пытается использовать сохранённые данные.  

Для получения возможных опций запуска программы введите команду

    vk-dialog-backuper --help


# Формат настроек
Программа поддерживает настройки для кастомизации работы.  

Доступные настройки:
* ```message``` - сохранить сообщение  
* ```photo``` - сохранить фотографию  
* ```leave``` - выйти из беседы  
* ```delete``` - удалить диалог  

Настройки перечисляются через запятую без пробелов, например, ```message,delete```.  


Настройки можно указать как для всех диалогов сразу, используя опцию ```--global``` при запуске программы, так и настроить для каждого диалога отдельно в конфигурационном файле. Для этого на отдельных строках текстового файла в начале укажите либо идентификатор назначения диалога, либо локальный идентификатор назначения диалога с указанием типа диалога перед ним, например, ```user_836042184```, а затем после пробела укажите настройки для указанного диалога. Созданный конфигурационный файл можно использовать, указав его в аргументе к опции ```--config``` при запуске программы.  


# Лицензия
Данное программное обеспечение опубликовано под лицензией MIT (см. [LICENSE](https://gitlab.com/r4rdsn/vk-raid-defender/raw/master/LICENSE)).
